美國康奈爾大學批中國人大打壓學術自由中斷交流合作項目

據金融時報報導，美國知名學府康奈爾大學因不滿中國人民大學壓制言論和學術自由，以及懲罰支持深圳勞工權利的學生，中斷雙方學術合作關係。

報導表示，康奈爾暫停與人民大學的兩個學術交流和一個研究項目。這是近年來國外大學與中國大學之間中斷學術合作的首例。

康奈爾大學表示，人民大學的幾位學生因在網上支持工人權益和聲援深圳佳士科技的工人要求組建工會的行動，而遭到人民大學的懲罰，這是嚴重侵害學術自由的行為。

康奈爾大學工業及勞工關係學院國際項目主任弗萊德曼表示，人民大學不讓談論勞工問題，令雙方的合作研究無法進行下去。外國大學應當重新評估與中國大學的合作情況。

深圳佳士科技部分工人今年7月下旬發起要求組建工會的抗爭行動，引發外界廣泛關注。隨後，全國一些左派工人和大學生陸續前往深圳聲援，到8月24日遭到警方徹底清場鎮壓。數十名工人和聲援學生被帶走，4名工人被刑拘，面臨起訴。

佳士工人聲援團成員、人民大學哲學院16級本科生楊舒涵，在離家前往北京返校乘火車過程中，被近十個自稱當地街道辦工作人員的黑惡勢力阻礙攔截，手機被搶奪、遭到人身威脅。她隨後被學校要求休學一年。

人大另一位2017級的本科生張子涵則被老師當著全體同學的面批評，並被要求刪除所有有關深圳佳士科技維權工人的信息。

同時，人民大學還威脅取消一個有關工人權益的學生社團“新光平民發展協會”的登記註冊。

此外，北大等其他大學的一些聲援學生也遭到各種方式的打壓。

孔雀大師=死雞大師

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大
[

痴線基佬俾人發現一生愛潮爆就想切我JJ黎玩

隻癲9比人小到口啞啞成個怨婦咁四圍瘋狂洗版

笑

孔雀大師=死雞大師

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大

痴線基佬俾人發現一生愛潮爆就想切人JJ黎玩

你嗰d舊po都有po南極

你嗰d舊po都冇南極

你追追成個post，有人解釋左，重點唔係呢度

( Show Blocked User - 儲錢要供823 )

做乜春
連孔雀大師都狙擊

你講個標題一早有，佢就話內容係新，兩個都冇錯，但賭丁嗰陣又冇講清楚係話個標題定話個內容⋯⋯

冇人同佢賭
唔好俾佢轉移視線

正評我俾的
難得有人一樣糊塗

扮乜春，又唔知自己7到核爆，老海鮮仲玩追擊成隻小學雞咁

慳d啦，你唔係賭會急急去揾埋啲19舊po，自己7咗就認咗佢啦

Ivy League

痴撚線